『美國大選』若選舉人跑票會怎樣？

有21州並未規定選舉人必須依照普選結果投票，另有29州規定，失信的選舉人會遭處罰，華盛頓州對失信選舉人罰款1000美元（約32000元台幣），在南卡羅萊納州，失信的選舉人可能面臨刑事起訴。美國史上共有100多人曾經跑票，但比例甚小，從未影響過大選結果。

2016年時美國總統選舉，最終總共有7名失信候選人跑票，其中5名該投希拉蕊，另兩名該投川普，失信選舉人人數創下歷史之最。

今屆拜登會走幾多票？

如果拜登270票當選
真係走一張選舉人票救全國

救全世界

如果唔夠270票會點

眾議院選總統、參議院選副總統，特朗普會贏。

最希望係咁

燈多次

如果拜登真係得270票 係咪只要有一個共和黨籍既選舉人失信 佢都唔駛做總統

兩個好啲，一個就打和269對269由眾議院選但民主黨地頭

跑兩票救全球

到時都可以再走票

由眾議院選嘅話係一州一票
唔係每個眾議員一票

咁宜家個分佈點？

眾議院點會選侵侵？係咪掉轉左？

每個州一票，共和黨計州係多啲。

原來係咁

問題係兩邊都可以有人失信

跳票到改變結果
係咪未發生過？

到時有排打官司

0

真係跳票先係破壞民主制度既終極武器
完全可以令人一夜間玩爛個制度

但上次好似係民主黨5個失信，共和黨只有兩個
如果keep返一樣比例就得

宜家種票死人票咪一樣

咁樣做真係會打內戰